**1490. – Laserpitium prutenicum** L. – Plante vivace de 30-80 cm, d'un vert gai, hérissée à la base ; tige grêle, anguleuse-sillonnée, scabre au sommet ; //feuilles //inférieures à pétiole comprimé latéralement, bipennatiséquées, à segments divisés en lobes lancéolés ; les //supérieures sessiles sur une gaine non ventrue ; //fleurs blanches, puis jaunissant ; //ombelles petites, à 10-20 rayons //rudes-pubérulents en dedans ; //involucre à folioles linéaires-lancéolées, ciliées, réfléchies, persistantes ; styles réfléchis ; fruit petit //(env. 3 mm), //ovoïde, hispide sur les côtes primaires, à ailes marginales plus larges que les dorsales.//
Varie à tige et feuilles glabres, plante plus grêle (var. glabratum DC. ; L. dufourianum Rouy et Cam.).
Prés et bois humides des montagnes de l'Est et du Sud-Ouest : Doubs, Jura, Saône-et-Loire, Ain, Isère, Savoie, Haute-Savoie, Ardèche, Landes et Basses-Pyrénées. – Espagne ; Europe centrale. = Juillet-août.